<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ScrollView xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context=".ui.detailarticle.DetailArticleActivity">

    <androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content">

        <ImageView
            android:id="@+id/img_article"
            android:layout_width="0dp"
            android:layout_height="200dp"
            android:contentDescription="@string/image_article"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toTopOf="parent"
            tools:srcCompat="@tools:sample/avatars" />

        <TextView
            android:id="@+id/tv_title"
            android:layout_width="0dp"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginStart="16dp"
            android:layout_marginTop="16dp"
            android:layout_marginEnd="16dp"
            android:textColor="@android:color/black"
            android:textSize="16sp"
            android:textStyle="bold"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/img_article"
            tools:text="Title" />

        <TextView
            android:id="@+id/tv_writer"
            android:layout_width="0dp"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginTop="8dp"
            android:textColor="@color/green_500"
            android:textSize="12sp"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="@+id/tv_title"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="@+id/tv_title"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/tv_title"
            tools:text="dr. Reni Utari" />

        <TextView
            android:id="@+id/tv_content"
            android:layout_width="0dp"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:layout_marginTop="16dp"
            android:layout_marginBottom="16dp"
            app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
            app:layout_constraintEnd_toEndOf="@+id/tv_writer"
            app:layout_constraintStart_toStartOf="@+id/tv_writer"
            app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/tv_writer"
            tools:text="Salah satu kunci hidup sehat adalah rutin berolahraga. Jangan bayangkan Anda harus melakukan olahraga berat di pusat kebugaran karena penelitian menunjukkan olahraga ringan di rumah atau lingkungan sekitar pun memiliki efek yang sama baiknya bagi kesehatan tubuh Anda.\n\nOlahraga ringan adalah latihan yang membutuhkan lebih sedikit tenaga dibanding latihan level sedang atau berat. Parameter utamanya adalah sedikitnya oksigen yang dibutuhkan tubuh, baik ketika Anda melakukan latihan ini maupun saat duduk untuk beristirahat selepas olahraga.\n\nOlahraga ringan bukan berarti hasil yang Anda dapatkan juga ringan. Faktanya, olahraga ringan memiliki banyak manfaat yang dapat Anda rasakan!\n\nCara paling mudah untuk membedakan olahraga ringan dengan ringan atau berat adalah dengan  'tes bicara'. Pada olahraga ringan, Anda masih bisa berbicara bahkan bernyanyi sambil bergerak aktif.\n\nJenis olahraga ringan yang mudah dilakukan\n\nGerakan pada olahraga ringan sangat sederhana, yakni hanya membutuhkan Anda untuk berdiri atau bergerak sedikit. Olahraga ini pun bisa dilakukan di rumah, pusat kegiatan masyarakat, bahkan di kantor.\n\nKegiatan rumah seperti menyapu, mencuci baju, menyetrika, atau membersihkan ventilasi bahkan masuk dalam kategori olahraga ringan. Selain itu, gerakan olahraga ringan lain yang bisa Anda lakukan adalah:\n\n1. Peregangan dada\n\nOlahraga ringan ini dapat dilakukan di rumah, baik pada pagi maupun sore hari, serta bertujuan membuat postur tubuh lebih baik. Selain itu, olahraga ringan ini juga sangat bermanfaat untuk kesehatan.\n\nUntuk melakukannya, Anda hanya membutuhkan kursi tanpa roda atau tanpa lengan, untuk melakukan gerakan peregangan ini.\n\nCaranya:\n\n● Duduk tegak, tapi tidak bersandar pada punggung kursi\n● Lemaskan pundak dan rentangkan tangan ke samping\n● Busungkan dada hingga Anda merasa ada tarikan di bagian tersebut\n● Tahan 5-10 menit, kemudian ulangi gerakan tersebut.\n\n2. Angkat dumbbell\n\nOlahraga ringan ini membutuhkan bantuan dumbbell alias barbel kecil (misalnya dengan berat 1 kg) atau botol berisi air yang digenggam di kedua tangan. Anda disarankan melakukannya sambil berdiri, tapi bisa juga dilakukan dalam posisi duduk.\n\nCaranya:\n\n● Genggam dumbbell dan buka kaki lebar-lebar\n● Letakkan kedua tangan sejajar di sisi badan, kemudian angkat dumbbell hingga menyentuh pundak\n● Perlahan, turunkan tangan hingga kembali ke posisi semula.\n\nOlahraga ringan ini merupakan bentuk latihan kekuatan yang dapat Anda praktikkan dengan mudah di rumah.\n\n3. Rotasi leher\n\nSering merasa tegang di bagian leher? Olahraga ringan ini bisa membantu meringankan penderitaan Anda.\n\nCaranya:\n\n● Duduk tegak dengan bahu dilemaskan\n● Putar leher ke arah kiri sejauh mungkin\n● Tahan selama 5 detik\n● Lakukan hal yang sama ke arah kanan.\n\n4. Berdiri dengan satu kaki\n\nOlahraga ringan ini juga tidak membutuhkan alat apa pun, tapi Anda bisa berjaga-jaga dengan melakukannya di dekat dinding.\n\nCaranya:\n\n● Berdiri tegak sambil menghadap dinding\n● Angkat kaki kiri hingga lutut sejajar dengan pinggang atau setinggi mungkin\n● Tahan selama 5-10 detik, kembalikan kaki ke posisi semula\n● Ulangi dengan kaki kanan.\n\n5. Squat\n\nSquat bisa dilakukan tanpa membutuhkan alat apa pun. Manfaatnya pun sudah terbukti, seperti melancarkan aliran darah, membakar kalori, dan membentuk tubuh.\n\nCaranya:\n\n● Berdiri dengan posisi tegak\n● Buka kaki selebar pinggul\n● Turunkan tubuh seperti hendak duduk, sambil luruskan lengan ke depan untuk menjaga keseimbangan\n● Kembali ke posisi tegak\n● Lakukan gerakan ini beberapa kali.\n\nSelain gerakan-gerakan di atas, Anda juga bisa melakukan olahraga ringan yang biasanya dilakukan di luar rumah, seperti:\n\n● Berjalan kaki\n● Gerakan-gerakan pemanasan\n● Yoga untuk pemula\n● Berenang\n\nTanpa Anda sadari, gerakan olahraga ringan ini bisa saja naik menjadi olahraga level sedang atau berat jika Anda meningkatkan intensitasnya. Misalnya, yoga yang dilakukan dengan cepat dan pada suhu ruangan yang panas bukan lagi dikategorikan sebagai olahraga ringan.\n\nManfaat olahraga ringan\n\nMeski terlihat sangat sederhana, olahraga ringan juga memiliki banyak manfaat untuk kesehatan, salah satunya ialah menghindari penyakit kardiovaskuler. Gerakan olahraga ini dapat membakar lemak sekitar 2,5 kalori per menit sehingga juga dapat membantu mencegah obesitas atau munculnya penyakit kronis lainnya.\n\nOlahraga ringan bisa dilakukan oleh siapa saja, termasuk lansia dan ibu hamil. Bagi Anda yang jarang berolahraga, melakukan latihan ringan sangat baik untuk kesehatan.\n\nDaripada tidak bergerak sama sekali, lebih baik melakukan olahraga ringan ini, bukan?" />

    </androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>

</ScrollView>